# Фильтры ЭКГ

В программе используются фильтры обработки сигналов: фильтр дрейфа, фильтр тремора и фильтр сетевой наводки. Пользователь может одновременно использовать несколько фильтров. По умолчанию включен только фильтр сетевой наводки.

#### Фильтр дрейфа

Фильтр дрейфа выравнивает изолинию. При применении данного фильтра возможно незначительное изменение формы сегмента ST-T и амплитуды зубца T.

![](../pictures/record-ecg/filter_antidrift.png "ЭКГ до и после применения фильтра дрейфа изолинии")

#### Фильтр тремора

Фильтр тремора используется для уменьшения влияния мышечного тремора на ЭКГ.
Применение фильтра уменьшает амплитуду шумов, но может исказить форму QRS-комплекса за счет уменьшения амплитуды сигнала.

![](../pictures/record-ecg/filter_antitremor.png "ЭКГ до и после применения фильтра тремора")

#### Фильтр сетевой наводки

Фильтр наводки позволяет очистить ЭКГ от влияния наводки 50 Гц, возникающей от расположенных вблизи электроприборов и проводки.
По умолчанию этот фильтр всегда включен.

![](../pictures/record-ecg/filter_noise.png "ЭКГ до и после применения фильтра сетевой наводки")